【的士佬好辛酸】疑急爆瀨屎當眾剝褲清潔 同行怕抄牌：「去個廁所畀幾百蚊你去唔去？」

近日網上流傳一段的士司機在排隊入機場期間，疑似瀨屎並當眾清潔的片段，引起一時熱議。對於職業的士司機而言，解決如廁需要一直是開工期間的一大挑戰，不少司機都因突然有客人、找不到停車位、怕被抄牌等各種原因而被迫忍便。

的士司機們被迫忍便的其中一個主因是廁所數目和位置的問題。吳先生指出：「不是每一區都有公廁，有些沒有的，要走很遠才能找到。所以我一看到有就去，有公廁就先上。」黃先生表示：「比較市區的地方有時很難找到廁所，即使廁所在附近，但可能停滿了車，我們沒辦法停泊。」

馮先生又指：「新界比較容易找到廁所。那邊公廁很多，很多村都有公廁，比較方便，也不用上樓。市區會比較麻煩，容易抄牌的地方比較麻煩。有時候上完廁所回來會被抄牌。有些洗手間在樓上，有些餐廳不會外借廁所。因為現在很多強國人去餐廳借廁所，導致現在很多餐廳都不願意外借。有時候有些公廁要走上幾層，我們的車不知道可以停在哪裏。」

司機們最現實的考慮是抄牌問題。黃先生分享個人經驗道：「如果真的很急都會隨便停下車輛先上廁所。我自己的親身經歷是，有一次，我看到廁所的標誌，就把車停下，鎖上車門去廁所。我走到對面馬路就看到有位警員手持記事簿走過來想要抄牌，我馬上折返打算離開。他反問我是不是想上廁所，我說是，他就對我說，你快點吧，最重要安全。」

然而，不是所有警員都會酌情處理這種情況，馮先生分享道：「以前的交通警都會先摸一下你的車頭，看熱不熱，再決定抄牌與否。如果尚有餘熱就不會抄牌，但現在不會。現在的交通警可能為了追數，不管你的，總之你停了車，下了車他就會來抄牌。以前比較有人情味，現在沒有了。上個廁所付幾百元你上不上？你也會忍著，對吧？」

對於該當眾清潔的司機，部分司機表示同情，並補充道：「有時沒有辦法，太急的話，找個樽裝著尿液也是需要的。」但亦有司機表示此乃個人問題：「這是自己控制的事情，早一點先上廁所就可以了。難道要讓政府到處給你建公廁嗎？」

的士業議會副主席吳坤成指出：「一般司機到了機場落客區落客後，原則上不能離開車輛，要到達輪候區才可以去洗手間。但輪候區內的車輛數目難以預計，司機所在的位置有時會離洗手間較遠。當然也要視乎個別司機的行為操守，這情況因人而異，有些人會不太檢點。我們呼籲：形象第一、第二要注意衛生、第三，機管局亦應在輪候區增加流動洗手間的數量。機場進行大型工程時，洗手間經常會關閉，流動洗手間又會壞了或者減少，我覺得機管局多巡視會較好。

家庭醫學醫生龔敬樂表示：「長期忍大便的話，會令整個神經線系統，我們稱為biofeedback（生物反饋），從大腸傳到腦部的系統功能有點異常。功能上異常的時候，就會容易便秘，而長期便秘會令肛門容易撕裂，產生痔瘡這種問題。至於忍小便的話，主要的憂慮是尿道發炎。長時間令膀胱擴大得太厲害，會使其功能逐漸退化。最後就是腎石，此情況較少，但亦有這個可能性。」

個pat好似幾正